<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Startseite on Digital Decameron</title><link>https://digital-decameron.github.io/en/</link><description>Recent content in Startseite on Digital Decameron</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><atom:link href="https://digital-decameron.github.io/en/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://digital-decameron.github.io/en/home/01intro/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://digital-decameron.github.io/en/home/01intro/</guid><description>Digital Decameron: 10 Menschen. 10 Geschichten. Je 10 Minuten. Entdecke die heilende Kraft des Erzählens in Zeiten der Ungewissheit und sozialen Vereinzelung.
Der Ursprung: Das Decamerone Im Frühjahr 1348 flohen sieben Frauen und drei Männer vor der Pest in ein Landhaus in den Hügeln der Toskana. Dort erzählten sie sich gegenseitig Geschichten, um sich über die dunkle Zeit des Schwarzen Todes zu retten. Nach zehn Tagen und zehnmal zehn Geschichten kehrten sie nach Florenz zurück.</description></item><item><title/><link>https://digital-decameron.github.io/en/home/02-ursprung/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://digital-decameron.github.io/en/home/02-ursprung/</guid><description>Im Frühjahr 1348 flohen sieben Frauen und drei Männer vor der Pest in ein Landhaus in den Hügeln der Toskana. Dort erzählten sie sich gegenseitig Geschichten, um sich über die dunkle Zeit des Schwarzen Todes zu retten. Nach zehn Tagen und zehnmal zehn Geschichten kehrten sie nach Florenz zurück. So erzählt es Giovanni Boccaccios weltberühmte Novellensammlung “Das Decamerone”.</description></item><item><title>About</title><link>https://digital-decameron.github.io/en/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://digital-decameron.github.io/en/about/</guid><description>Etiam porta sem malesuada magna mollis euismod. Duis mollis, est non commodo luctus, nisi erat porttitor ligula, eget lacinia odio sem nec elit. Donec id elit non mi porta gravida at eget metus. Donec sed odio dui.
Donec sed odio dui. Nulla vitae elit libero, a pharetra augue. Nulla vitae elit libero, a pharetra augue. Praesent commodo cursus magna, vel scelerisque nisl consectetur et.
Nulla vitae elit libero, a pharetra augue.</description></item><item><title>About us</title><link>https://digital-decameron.github.io/en/post/about-us/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://digital-decameron.github.io/en/post/about-us/</guid><description>Wer wir sind Es war einmal eine kleine Gruppe von Menschen, die beim Hackathon der Bundesregierung #WirVsVirus zueinander fanden und sich mit der Frage befassten, was man tun könnte, um sich in den Zeiten der Pandemie und Isolation gegenseitig zu stützen und Kraft zu geben.
Am Ende eines ebenso produktiven wie emotionalen Wochenendes war das Digital Decameron als Format geboren. Dieses möchten wir nun mit all jenen teilen, die sich für die Idee begeistern.</description></item><item><title>Contact us</title><link>https://digital-decameron.github.io/en/post/contact-us/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://digital-decameron.github.io/en/post/contact-us/</guid><description>Schreibt uns Gerne unterstützen wir euch auch bei der Durchführung eures ersten Digital Decamerons. Zum Beispiel durch die Vermittlung einer Moderatorin/eines Moderators oder von Teilnehmenden, durch die Beratung zu möglichen Videokonferenz-Tools oder das Beantworten allgemeiner Fragen zum Ablauf.
Schreibt uns einfach eine E-Mail an info@digital-decameron.net</description></item><item><title>FAQs</title><link>https://digital-decameron.github.io/en/post/faq/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://digital-decameron.github.io/en/post/faq/</guid><description>Häufig gestellte Fragen 1. Was genau ist ein Digital Decameron? Stelle dir vor, du sitzt mit lauter lieben Menschen rund um ein Lagerfeuer und ihr erzählt euch Geschichten? Genau so fühlt es sich an - nur ohne echtes Lagerfeuer.
2. Klingt gut, welche Technik benötige ich dafür? Zunächst einmal lediglich einen Rechner, ein Smartphone oder ein Tablet mit Kamera und Mikrofon sowie eine Programm für Videokonferenzen wie zum Beispiel Zoom, Google Meet oder Jitsi Meet.</description></item><item><title>Impressum</title><link>https://digital-decameron.github.io/en/post/imprint/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://digital-decameron.github.io/en/post/imprint/</guid><description>Impressum Verantwortlich i.S.d. § 6 MDStV &amp;amp; 6 TDG:
Thomas Zorbach
Zeitzer Str.5
12055 Berlin
Tel: +49 (0) 1707606893
info@digital-decameron.de
Webdesign, Konzeption &amp;amp; Programmierung:
Namen ergänzen
Copyright © 2020 – Alle Rechte vorbehalten</description></item><item><title>Tipps für Einsteiger</title><link>https://digital-decameron.github.io/en/post/10-tipps/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://digital-decameron.github.io/en/post/10-tipps/</guid><description>10 Tipps für Einsteiger Trommelt zehn liebe Menschen zusammen, mit denen ihr einen Abend am digitalen Lagerfeuer verbringen möchtet. Überlegt euch, ob freie Themenwahl herrscht oder legt einen Themenkreis fest, z. B. Gruselgeschichten. Trefft euch zur verabredeten Zeit in einer Videokonferenz, zum Beispiel bei Google Hangout oder auf Zoom. Bestimmt mindestens eine/n Teilnehmende/n, der/die in die moderierende Rolle schlüpft. Lasst die moderierende Person einleitend die Gäste kurz vorstellen und den Ablauf nochmal zusammenfassen.</description></item><item><title>Tool Tips</title><link>https://digital-decameron.github.io/en/post/tools/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://digital-decameron.github.io/en/post/tools/</guid><description>Tipps für Videoanruf-Tools | Tables | Are | Cool |
| &amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;- |:&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;-:| &amp;mdash;&amp;ndash;:|
| col 3 is | right-aligned | $1600 |
| col 2 is | centered | $12 |
| zebra stripes | are neat | $1 |</description></item></channel></rss>