<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Homes on Digital Decameron</title><link>https://digital-decameron.github.io/home/</link><description>Recent content in Homes on Digital Decameron</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><atom:link href="https://digital-decameron.github.io/home/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://digital-decameron.github.io/home/01intro/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://digital-decameron.github.io/home/01intro/</guid><description>Digital Decameron: 10 Menschen. 10 Geschichten. Je 10 Minuten. Entdecke die heilende Kraft des Erzählens in Zeiten der Ungewissheit und sozialen Vereinzelung.
Der Ursprung: Das Decamerone Im Frühjahr 1348 flohen sieben Frauen und drei Männer vor der Pest in ein Landhaus in den Hügeln der Toskana. Dort erzählten sie sich gegenseitig Geschichten, um sich über die dunkle Zeit des Schwarzen Todes zu retten. Nach zehn Tagen und zehnmal zehn Geschichten kehrten sie nach Florenz zurück.</description></item><item><title/><link>https://digital-decameron.github.io/home/02-ursprung/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://digital-decameron.github.io/home/02-ursprung/</guid><description>Im Frühjahr 1348 flohen sieben Frauen und drei Männer vor der Pest in ein Landhaus in den Hügeln der Toskana. Dort erzählten sie sich gegenseitig Geschichten, um sich über die dunkle Zeit des Schwarzen Todes zu retten. Nach zehn Tagen und zehnmal zehn Geschichten kehrten sie nach Florenz zurück. So erzählt es Giovanni Boccaccios weltberühmte Novellensammlung “Das Decamerone”.</description></item><item><title/><link>https://digital-decameron.github.io/home/03-idee/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://digital-decameron.github.io/home/03-idee/</guid><description>Das Digital Decameron ist eine Form der zwischenmenschlichen Begegnung per Videochat, die einen geschützten Raum bietet, Geschichten zu erzählen und ihnen zu lauschen.
Inmitten der Covid-19-Krise besinnen wir uns damit auf die uralte heilende Kraft des Erzählens und setzen sie gegen die soziale Vereinzelung. Das Digital Decameron ermöglicht einen Perspektivenwechsel, denn es macht erfahrbar, dass digitale Nähe kein Widerspruch in sich ist, sondern dass Zuhören und Mitmenschlichkeit auch an einem virtuellen Lagerfeuer möglich sind.</description></item><item><title/><link>https://digital-decameron.github.io/home/04-ablauf/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://digital-decameron.github.io/home/04-ablauf/</guid><description>ICON Auf Einladung eines oder mehrerer Gastgeber*innen versammeln sich bis zu 10 Menschen in einer Videokonferenz.
ICON Nacheinander erzählt jeder Gast eine vorab ausgewählte und mitgebrachte Geschichte.
ICON Jeder Gast hat 10 Minuten Zeit, seine Geschichte zu erzählen, dann kommt der/die nächste an die Reihe.</description></item></channel></rss>